覺唔覺香港跟埋啲核突台灣文化叫咩「男生」「女生」好嘔心?

我淨係知男學生叫男生, 女學生叫女生
男女未成年叫男仔女仔, 成年叫男人女人, 屌你老味生乜撚柒野生

你up乜鳩

下...

中學雞？

我講緊中文男生女生只會形容男學生女學生
以男生女生泛指男女性係台灣肉麻中文
有幾柒難明? 而家興唔知講乜好個陣掉低句中學雞 / 扮睇唔明就覺得好撚勁?

哦

叫春式寫法

有咩問題

廣東話邊會講男生女生？
亦冇聽過男／女生=男／女學生。

書面 男／女生 = 廣東話 男／女仔，有咩問題？

細路／後生過自己一截咪可以叫男／女仔

exactly
台灣小「女生」中文、核突俗語, 中國共產中文同痴線簡稱
香港舊時啲廣告同流行語幾撚生鬼, 而家就係得返呢啲垃圾

男(女)學生=男(女)生
有咩問題?

男生們是非 我細細聲講給你
好難聽咩？

我咪就係講緊以男生女生泛指男女係台灣式官話白話, 而家入侵埋香港通行「書面語」
而呢種台灣講法無論係官話定廣東話講出來都係肉麻核突
至於你無聽過男女生本義只限男女學生, 咁我都幫你唔到

根本唔會用男生女生嚟形容男學生女學生
男生女生嘅意思就係指男性女性
唔關學生事

btw你講嘢真係好1999
唔怪得人地質疑你嘅學歷水平
仲要唔識反省自己
無論你實際年齡係幾多，你嘅表現都只係一個初中小朋友嘅程度

返去做功課啦

男生們是非 我細細聲講給你

我正諗住咁講

男生女生 男性女性
都係咁用 有咩問題 ?
邊個話生一定係指學生？

唔係想講新聞一定岩 但新聞係咁用開

我記得幾年前睇過篇舊文係講呢樣野
啱啱摷返出來, 淨係識「up乜柒?」、「中學雞」個啲智者高人睇唔明我講野, 可以試下睇呢篇文

古德明 - 女生男生
中華正聲 2013年05月29日

【am730專欄】二月二十三日，香港無綫電視《姊妹淘》節目宣布：「減肥修身，是女生的終生事業。」這「女生」兩字，非現代漢語人聽了，保證渾身雞皮疙瘩。

「女生」中文只有一個解釋：「女學生。」(見一九七四年版《國語日報辭典》)假如「減肥是女生終生事業」，那是不是說，女人到死都不脫學生身分？

當然，現代漢語所謂「女生」，意思和中文不同。任何年齡的女人，要表示她還「青春貌美」，今天都可以叫做「女生」，一百歲老嫗都不例外。二零零六年臺灣金曲獎最佳作曲者戴佩妮，就曾為這樣一個「女生」頌歌：「愛要有天分，所以我始終學不會放任......原諒我，因為我就是這樣的女生。」

「這樣的女生」應是產於臺灣，由於夠下流，香港、大陸現代漢語人爭相學舌。香港有個「少女電郵中心」說：「我們提供免費電子郵件服務予所有女生們。」這些女生們當然不必是學生。二零一二年十二月十日大陸《光明日報》則圖文並茂，介紹「二零一三年潮流女生短髮髮型」，而那些短髮模特兒看來沒有一個還在學校讀書。

中文叫年輕女子叫「女郎」。《木蘭詩》主角女扮男裝，代父從軍，同袍都不能覺察：「同行十二年，不知木蘭是女郎。」假如不論年紀，則可叫「女人」、「女子」、「婦人」。唐朝小說《遊仙窟》寫張文成到了十娘閨房求歡，十娘卻姍姍遲來：「女人羞自嫁。」《醒世恒言》第二十八卷書生吳彥看見一艘官船：「艙門上簾兒半捲，下邊站着一個中年婦人，一個美貌女子。」這些「女子」、「婦人」、「女人」、「女郎」等等，現在統統變成「女生」。

於是，今天看到「女生」二字，你不可能知道是不是指學生。那些假女生可能已經四五十歲，還想扮如花少艾，還想扮破瓜嬌嬈。「破瓜」即把「瓜」字掰開成兩個「八」字，也就是二八十六歲：這是傳統中文，現代漢語人未必懂得。

而既然有「女生」，當然不可以沒有「男生」。所以你隨時可以看到七十歲「男生」追六十歲「女生」的故事。這大概是臺灣式文藝，文藝得令人遍體肉麻。

文字本應表情達意，愈清楚愈好。現代漢語卻不然，處處求假，處處求模糊，作「兩小無猜」狀的「男生」、「女生」就是例子。從前，我們有「十四為君婦」；今天，我們卻有「四十為女生」。於此可見中文和現代漢語的分別。

我無乜點聽過以前香港會用男生女生黎形容後生仔女 最接近既用詞已經係少年少女
其餘一律以男子女子黎形容成年男性女性

屌 上個reply highlight 錯左

上面班大人同高才碩學話男女生從來唔限男女學生, 同埋本身就係香港通用中文
可能佢地讀嘅書同識嘅人高我地幾班, 所以記落來嘅野同我地唔同

鄺俊宇咪會

「女生」：「女學生。」(見一九七四年版《國語日報辭典》)
你諗住食左佢定點?
唔好講引經據典, 香港書面中文以男女生指學生, 同埋除近十年之外、一般唔以男女生泛指男女, 呢兩樣應該係喺香港讀書同識少少字嘅人都知
但如果你係00後, 讀書時香港中文已經習染呢類大陸台灣野嘅話,唔知都唔出奇
不過唔知都可以google下, 問下人, 以新舊報章中文對證etc., 有好多方法, 不過好似你呢種不學無術又自信爆鵬嘅柒頭皮當然唔會放得低身段去做

係
好低俗, 造作, 核突同嘔心

讀小學未?學左點反省自己未?

而家啲柒頭睇鄺俊宇個類當標準中文
咪唔覺得個個都係「男生」「女生」有咩問題囉

樓主錯在開錯forum 同一開始無貼古德明篇野

上面貼左:「女生」：「女學生。」(見一九七四年版《國語日報辭典》)

到我問, 邊個話「男生/女生」係可以泛指男人女人? 你老母話?

咁咪好囉, 一開始就貼佢地縮埋龜頭唔會炒車

佢談吐咁勁咁有學問, 應該大把正經野忙
應該唔會上來同我地玩, 即係唔會再覆呢個post架喇

入面有個回覆笑撚死

「
一google就有:
漢·班固《白虎通‧封公侯》：「以男生內向，有留家之義；女生外向，有從夫之義。」
今次佢真係柒左
」

不過個陣時喺高登柒左嘅人, 柒得來起碼重會用啲心機google下引資料, 而家個班柒頭個個自信到一句我話係就係, 最基本事實都搞錯都有面話人無學養 咁睇連登真係比高登進化左了

台灣男女生最老頂盡都應該只係形容d廿頭既人
廿到抆甚至三張幾叫做男生女生未免太核突

Btw 語言會跟住時代變遷有轉變
拎份1970年代既引證說服力唔見得會大左

「關家姐撚事」如果唔太忙嘅話
希望可以喺呢個post update下
教下我地點樣增進學問同反省自己 順便指正埋初中生古德明篇文

「語言會跟住時代變遷有轉變」只係一個事實, 呢個事實本身係用唔到來justify任何野, 包括某一轉變係咪合理
由男女學生變而為男女, 呢個轉變就係由清楚變而為含糊籠統, 品味上就係假意肉麻, 所以係唔應該變, 無話因為佢係咁多種「轉變」其中之一就要接受

雖然佢啲文有時幾好
但佢會癡線到唔比人阿拉伯數字
只可用中國數字

根本唔會用男生女生嚟形容男學生女學生
男生女生嘅意思就係指男性女性
唔關學生事

求其喺自己個無乜容量嘅腦到抽啲印象出來就當定論
仲要同人講學識水平同做人態度
以前高登日日都有人柒, 但呢種為自己存少少疑都廢撚事嘅柒+自信真係好少見

我記得邊篇

佢係話英文用阿拉伯數字係兩位以上先用, 否則用zero to nine

但而家嘅中文用阿拉伯數字一來係無成法, 二來好多人用到報新聞都會寫3件2個, 而唔係一樣清楚嘅三件兩個, 係學西方之餘學得唔到人地方便清楚嘅原意

唔係唔比用阿拉伯數字

求「關家姐撚事」繼續派中文同做人哲學講義

唔覺。你鐘意大陸叫法定泡菜叫法？

見好就收啦
語言從來都係不斷演變緊同埋約定俗成
佢引個1974既根據出黎 到而家或已不合時宜
唔覺得用男生女生有咩問題 形容成年男人都可以用男人 男子 漢 等等唔同既字啦 唔通形容後生仔又淨係用死少年咩
明咪得囉 斷估你都唔會見到男生唸起老男人啦？

先唔評論主題 就樓主既處事態度
人地話你小學雞真係不無道理
乜都要去到盡 喺社會上一定好失敗

所有文化係連登仔仔眼中都係柒架啦

佢個生唔係生性咁解咩

去到咁盡 山水有相逢啊

知唔知點解你咁多負評？

好撚同意
點解咁多人屌樓主？
肯定係用開男生女生班撚屌

你咁講
咁廣東話用條仔條女咪仲怪

男生們是非,我細細聲講給你, 我坐你隔離像對孖公仔報喜???

首歌原本就講緊中學生生活
有咩咁嘔心

可能“孩”字太難，無咩人識呢個字掛

習非成是，無眼睇

都唔知你做乜

男女生真係男女學生喎
成班做乜鳩

呢個生又另一個意思啦
屌你連登仔唔好咁撚低質得唔得

語言係會隨住時代而有所改變，講到尾都係睇下人點睇
根據你咁講，唔通依家你叫人commonly 用女郎咩？
古典文學當然值得傳承，依家流行文學亦都充斥好多垃圾流行文學，例如孤泣
但我覺得「男生，女生」呢種小至小朋友大至老一輩都用兼接受都要屌
真係太盡囉 做人去到咁盡咁認真迂腐

樓主係串啲
但總好過成班柒頭炒晒車仲大大聲

黑白配男生女生配

近代人好小知道生=同學

btw個生字點樣令人你聯想有噁心既意思？

郁小小就起哂剛咁

上面係咁話人炒車, 唔明有咩炒車,

有個人出左篇文話唔應該用男女生, 咁所以整個香港就唔用得?

語言係的確不斷轉變, 一直約定俗成,

當大家一齊接受某種叫法, 而呢種叫法又係講得通, 用得舒服,

咁用黎有咩錯, 樓主呢種思想只係令人覺得食古不化,

不願意變通既死腦筋

樓主柒到

人地用乜關你撚事咩

樓主上得黎問人覺唔覺就預左有人會唔覺
人地唔認同你就崩潰了

男生們是非....

屌你老母，成班用開男生女生嘅戇鳩仔，圍住屌柒個講野有point嘅樓主。唔知男孩子女孩子代表咩呢？由小學開始老師就係教用男孩子女孩子係男仔女仔嘅書面語，知錯唔認重要屌樓主小學雞，低汁到

劣幣驅逐良幣
樓主處事態度小唔小學雞係一回事
事實係男生女生「本來」用法就唔係指所有男性/女性
而你地就「以為」係
樓主一個識引經據典既人比班咩都唔識淨係9up既垃圾圍屌
約定俗成又好乜都好，一個詞既詞源係點都應該要知，要識去翻查，唔係逼你地一定要跟古人用法但都唔係以無知為榮囉on9

遲啲素質、小三都可以用同一個理由合理化
唔好話你覺得唔舒服呀
由頭到尾你地都係少數，當你地同支那十三億人比個時
啲蝗語一樣係「當大家一齊接受某種叫法, 而呢種叫法又係講得通, 用得舒服, 咁用黎有咩錯」

痴撚線 又一個唔睇上面高登條link就衝出黎柒
幫你引多幾個例子
「電車男生氣了」
「我姪女生病了」
「壽星女生日快樂」

人地開post屌你全家關你撚事咩

係, 樓主插得你咁應棍, 希望你唔好崩潰啦

一堆柒頭想代表全部人
做人做到咁自我中心

認同
本來就講唔通
不過成個台灣叫開, 費事批評啦
香港就唔好喇

唔覺

引夠男生們事非未？ 首歌咪就係講男學生

我鐘意叫乜就叫乜，幾時到樓主話事

話你嘔心咪嘔心囉, 肉酸

幾時要代表全部人
用乜係個人喜好，更何況又唔係嚴重到咩「打的」呢種
如果只要唔跟「原本」嘅傳統就要屌，咁好多字都唔洗用㗎喎

敢問巴打知唔知呢堆文言文點解？定純粹見到有男生女生就鳩quote出黎撻人？

見到封神演義果段真係柒到唔敢再睇

講到尾, 咪又係連登仔睇唔起台灣人, 憎大陸人,

至唔鐘意其他人用佢地既詞語,

如果個詞語係黎自美國, 日本, 咁就唔會有人嘈啦, 仲話好用好正添

咁你憑乜話「小至小朋友大至老一輩都用兼接受」?
我話小至精蟲大至骨灰都唔用兼且覺得嘔心囉, 咁都唔屌?
既然你話用乜係個人喜好, 點解你覺得「打的」又叫做「嚴重」? 你黎斷定乜野叫做嚴重乜野叫做唔嚴重?

叫條友解下咩叫「此女生 來嬌柔」
姓來叫嬌柔呀？

段段都柒到甩轆 男生口 女生口

文化下流
乜都搬個「約定俗成」出黎就可以習非成是

咁唔講中文 講下英文

人地美國用college黎形容university

咁你覺得係香港可唔可以照用？

首歌係講學生
你自己又話男生係解男學生
宜家人地跟你定義用岩又低俗造作核突嘔心
你想點姐？

咁多人屌樓主
連登真係多00後

睇唔明 點算

College 唔係一隻新字 同university 一樣由拉丁文derive出黎

戇鳩
語言既其中一個特性就係約定俗成
唔同年代當然有唔同叫法
隨住時間都會有唔同既變化
用返N年前既reference 你唔好拎返文言文出黎講
雖然我就未聽過好多香港人咁講
但而家都有好多新既字詞
例如 淘寶 鳩鳴 扮工 輕食 慢煮
都係因為其他文化影響
有咁既需求就有咁既叫法

Yes
決定唔反富二代同坑爹了

港仔

以我觀察，樓主應該係智障嘅

香港人就係咁
又要反 又要講
雙11 唔係好興講 單身狗 悲吹 呢d terms 架咩
咪又係人地講先既

放閃
牛B

接受唔到八十歲都叫男生
我自己理解到係十八歲以下都仲勉強叫男孩子女孩子
會唔會係因為大把人讀書讀到廿五歲所以借男生女生黎泛指班後生仔女？

唔啱就唔啱啦
約定俗成

又約定俗成

我冇講過college係一隻新字

只係想帶出係某國家適用既詞語解釋 唔等於可以直接係另一個國家度用

我以前識有東南亞同學講廣東話習慣講「十千」唔講「萬」，我係佢家鄉講「萬」同佢係香港講「十千」可能都係對牛彈琴

上面已經講左, 「語言不斷演變」=阿媽係女人, 本身唔可以用來證明任何一樣轉變係咪合理、係進化定退化
男女生呢個詞本身嘅價值, 亦都好明顯同男女形容詞數量多唔多、應唔應該多一個無關係, 要造多個形容詞唔等於要造多個壞嘅形容詞, 所以我完全睇唔明你第二個point想表達咩
你打一大段野, 無一句解釋過點解由清楚明白嘅簡稱「男女(學)生」, 變而為含糊籠統嘅「男女生(泛指男女)」係ok無問題, 兩個point都係講緊第二啲野

sorry, 我無留意咩歌
咁佢係用啱左, 男生男學生, 既然係咁反而想知引出來做乜?

唔知講乜好
你仲要自己highlight哂畀人睇, 真係唔係唔好敢望你個comment

語言轉變約定俗成, 都要睇埋個轉變合唔合理, 有無品味, 合唔合更清楚表意etc.
就算係英文, 如果一句約定俗成就乜都唔使拗, Orwell個篇Politics and the English Language就唔會成為經典
而家啲人講約定俗成唔係為左同你討論, 而係為左唔使討論, 希望遲啲小三、血拼更加深入香港主流個時佢地都保持到呢種態度 (定係好多有先見之明已經一早用緊 )

個post本身係一時興起而打, 而家睇返第一二頁我好多comment的確係留得1999

所以本來都以為佢地係屌我1999, 跟住睇返其他comment頭三句已經有兩樣factual errors都可以個個叫好, 就知原因係個個都想睇返其他人reinforce自己本身記得嘅錯誤事實同偏見, 再講埋根本做人態度, 就足夠班柒頭皮弱智仔睇住啲字射精上mon到了

其實同d幾廿歲人仲年年話自己18歲咪一樣

btw
我仲係想睇「關家姐撚事」講解下「男女生」點樣「從來唔關男女學生事」、「本義就係泛指男女性」, 同埋除左佢個天才腦記落來嘅野之外仲有無其他野可以證明呢兩個講法

係咁架啦，無讀過linguistic呀？

巴打自己開左個新field? 本地u有無得讀架?

中國同台灣比？日文（係二戰之前）夠多德文英文外來語，但係日本係文化上有無好似香港咁遭外國侵略？反而佢地仲識fusion埋一齊，令今日既日本文化得以咁鼎盛。問題係而家中國刻意侵略我地，而台灣並無如斯動機，因此我地無須要將呢個標準都用係相對友好既台灣國到，否則只會令香港多元化既中文環境變得狹窄。舉個例，優之良品、放題、壽司，全部都係外來語，我地係咪需要排外到呢個地步？巴打，我地抗爭既要認清敵人，唔好杯弓蛇影，否則只會步向鎖國，咁樣對香港多年黎國際化既優勢非常不利

獻醜不如藏拙啦巴打。唔好distracted，討論返正題啦？

似乎大家都好妒忌台灣、日本同南韓有得去中國化。提醒返，唔通共產黨會欣賞你華夏正宗就遷都香港咩

講中文正宗、文筆流暢，台灣人睇在金庸古龍倪匡份上都唔笑你香港人狂妄咋，真係以為自己講廣東話就古色古香咩。

呢位巴打講野有邏輯, 唔係一味盲反盲屌, 睇低人地

係，反樓主果d真係唔知做乜鳩

讀死書咪你呢啲垃圾

係架 殺無赦 都可以變煞無赦

樓豬知唔知咩叫對牛彈琴

同班5p mk 中學雞講
邊個理你

一班無思考/弱智嘅人
獲獲炒車嘅連登仔

廣東話的確保留左好多文言文既味道
尤其係倒裝句

利申唔明你講遷都香港係想表達咩

咁講， 我地香港人完本係英式文化。
男性係 男仕，gentleman, man
女性係 女仕，ladies ,woman

台式中文其實仲on9 過大陸中文。混合大量日式片語，到詞不到位。

還有male , female .
年青的 會叫 boys ,girls即少年，少女。

陰公， 此生為生存，生長之解。 讀下書啦仆街！

連登越黎越癡線
就黎打中文都係五毛大陸狗
希望啲中學雞會然唔好認真
睇完就算

排外心態越黎越誇張, 真係會教壞班細路

華夏派咪明囉

其實我都接受唔倒叫男仔女仔做男生女生
由細到大都冇咁叫，係近年被大陸定台灣影響
不過我會諗，口語講: “我同一個女生去街”
會唔會有啲怪？始終唔覺得可以成為廣東話日常用語，純粹觀感

我認同外來文化會改變常用語
所以遲啲都一定會成日用個”萌”字
例: 呢個小妹妹好萌呀！

唔講男生女生係咪代表男女學生先
但男生女生就一定唔係跟台灣叫法
都唔覺核突
覺得樓主核突好多

咁係邊度叫法？

啫係其實個「生」字係指學生？
咁先生個生字又係點解

乜野根據都冇，淨係9up
唔講樓主核唔核突，你一定核突過佢

一個詞語 台灣有咁樣用 就代表係跟台灣用？
成個中文就係一個語系，同一個文字，只係用唔用發音去講同一隻字
何來跟邊度邊度之有？
如果話到要跟台灣，香港先講男女生呢個字咁嚴重
咁樓上引出黎個一大堆古文全部係台灣人？
9up乜撚野 佢而家問覺唔覺香港跟人叫男女生核突，我話唔撚柒覺又唔得？

咁樓上引出黎個一大堆古文全部係台灣人

唔係
只係個堆古文你好明顯一句都睇唔明

quote古文冇問題 鳩quote衝出黎柒先係問題

個人唔反對講男生女生 但唔該用返台灣國語講

夾硬用廣東話講出黎好撚柒

咁樓上引出黎個一大堆古文全部係台灣人？

睇完呢句我先明白呢六頁我一直係同緊一班乜野人拗
即時鬆左口氣, 如果呢班人同我對任何野有相同意見嘅話, 我反而會好撚柒擔心......

你覺得樓主柒無問題 呢樣係主觀野 唔係鳩up
你鳩up在講出用詞唔係台灣人叫法 又完全無論據做backup, up完就算

更加唔好講咩「咁樓上引出黎個一大堆古文全部係台灣人」 完全唔知你想表達咩
除非你想話女生外向果類既女生係你而家提果種用法
如果係既話 我真係恭喜你

唔講咁多

講男生女生都有問題啊？
咩柒暖男吃貨咪仲濕鳩

見到樓主明明講得好岩，有晒根據
點知被班on9仔屌
一個二個係度以無知為榮，淨係識人身攻擊，乜都講一句約定俗成，自己廣東話文化都唔去捍衛，我真係睇唔到香港嘅將來
睇嚟都係時候跟上潮流用下“底氣”同“的哥”呢啲字

連登仔質素係咁上下

其實都幾有趣，當我地講野基本上句野都唔會跟古文既時候竟然去執著一個詞語
樓主引經據典咁多古文話比人聽古文唔會用男生女生，古文夠唔會用好撚柒去強調一樣野
樓主覺唔覺自己好下流？

好波
約定俗成係垃圾
支持何文匯正音！

覺，9X年讀小學嗰陣已經講開男/女生係形容男/女學生。係近幾年先多咗嚟形容男/女性。

Btw男生門事非哩句歌詞明明就係講男同學，睇歌名都睇得出啦。

男生=男學生縮寫，唔代表生=學生

中文系聽完真係笑撚左出黎
一係返去讀多啲書
又或者可以選擇摺埋訓街

男先生，女先生

讀中文系都無表達自己論點嘅能力
你呢三句除左人身攻擊外乜都無講到, 你中文係叻嘅用返同樣字數已反駁到我啲垃圾論點
一係你個degree係乞返來, 一係你真係好撚蠢乜都無讀到入腦

唔明樓主話香港跟台灣講男生女生係點 身邊唔多覺有人咁用（sor for 以偏概全）
你係指口語講嘢時用，定係寫嘢時用？
個人傾向支持約定俗成論
唔少字嘅用法會轉變
一種語言一向就係會不斷吸納外來用語
反大陸啲咩「方方面面」「做好做強做大」一方面當然係因為柒啦
但同時亦係敵我矛盾問題

睇唔明呢個post，真係會有人口語講男生女生咩，最多係書面語咁寫姐，現實上啲人明明都係講開男仔女仔。
同埋，詞語其實只會越黎越多，好似牛津字典，每年都會加新詞語，無話咩詞語可以取代咩詞語，都係取決於人，因為係人使用詞語，唔係我地俾詞語局限，古往今來語言既使用同流通都係咁，見到啲唔係以前學過既詞語就抗拒，成個語言係唔會進化。當然蝗語將啲字簡化，乜7高大上，高富帥呢啲子除外。
利申中文系

個人語感：口語黎講，台灣「男生女生」=香港「男仔女仔」。將「男生女生」拉埋泛稱「男性女性」係有啲問題，例如我冇辦法叫個五十路阿做「女生」。

用黎做書面語同樣有啲問題，中文本有更嚴謹的稱謂指稱唔同年齡層的人，不過大家貪方便，唔想記多幾個詞，咁都冇得好講，同「優化」一樣，語言墮落係共孽黎。

但係日常生活，曾經經歷過一group男女老幼一齊玩集體遊戲，男女都有老有嫩，主持人指示「所有男仔企一邊，所有女仔企另一邊」，聽落好怪，但哩種情況唔知可以點解決